# 代码规范
代码规范遵循 Google 代码风格规范，但是常量（const 变量和宏常量）均使用全大写+下划线的形式       
如：
```cpp
const int MAX_VAL = 5;
define MAX_VAL 5
```

# 文件命名
所有文件以小写+下划线 / 连接符 (`-`) 的形式命名
所有节点文件一律以`_node`结尾，如`ndt_odom_node`。其只能作为可执行文件编译
所有头文件，如没有逻辑代码（如不包含模板类定义）拓展名一律为`.h`